召集LIHKG所有單車jj (6)

#1
鬚根
13 日前
第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati: 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello:
Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

Mircoshift:
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

各巴絲打戰車列表

戰車LIST：
戰車LIST加名：

仆街無哂defy 3貨，唔通要轉投contend 1懷抱？

基本公路車訓練方式
(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

contend 千萬唔好

吹水佬lm

年頭有一晚踩香港島，
踩到近淺水灣先發現原來有咁多單車友夜晚環島

何解？

ching踩開邊？

新po留名

個陣住hall無野做試過去跟班hall友一齊環

最後都係覺得單拖踩過癮d

一大班踩要大家都差唔多先好玩
尤其是半夜出車，中途等人好辛苦

同意，等人或被人等真係好辛苦

衣物牌子連結

Rapha:
Specialized:
Castelli:
Santini SMS:
La Passione :
DHB(Wiggle 自己牌子,好似係)
Assos:
Skins:
Giro:
Ale:
Endura:
Sportful:
Stolengoat:
POC:
Ornot:
Le coq sportif:
Northwave:
Gore:
Cafe Du Cycliste:
Altura:
WAST(台):
CCN:
Champion System:
Evoc:
Craft:
De Marchi:
shimano:
Pearl Izumi:
Atlas(台):
45NRTH: (通常大家都無需要呢個牌子,因為通常零下20度左右以下先岩用既牌子)
Zerorh+:
Vaude: )
Scott:
Prologo:
(得手套)
HIRZL: (只做手套牌子)
Nalini:
Giant:
BBB:
Bontrager:
Bianchi: (佢有好多唔同產品,但都只會係舖頭出現)

族繁不及備載by 鬚根

喺山頂等咗廿分鐘先齊人，涷到死

衣物牌子連結

Rapha:
Specialized:
Castelli:
Santini SMS:
La Passione :
DHB(Wiggle 自己牌子,好似係)
Assos:
Skins:
Giro:
Ale:
Endura:
Sportful:
Stolengoat:
POC:
Ornot:
Le coq sportif:
Northwave:
Gore:
Cafe Du Cycliste:
Altura:
WAST(台):
CCN:
Champion System:
Evoc:
Craft:
De Marchi:
shimano:
Pearl Izumi:
Atlas(台):
45NRTH: (通常大家都無需要呢個牌子,因為通常零下20度左右以下先岩用既牌子)
Zerorh+:
Vaude: )
Scott:
Prologo:
(得手套)
HIRZL: (只做手套牌子)
Nalini:
Giant:
BBB:
Bontrager:
Bianchi: (佢有好多唔同產品,但都只會係舖頭出現)
Arden:
OSS Bike wear :
Gioradano:
Campagnolo: (好似有D帽賣)
B'TWIN:
Jackbroad :(炒款就唔貼link了)
Monton:
shutt velo rapide:
Sram: (有出立雜野,但唔會放出黎)

族繁不及備載by 鬚根

lm

Pas Normal Studios:

鬚根手足點解contend唔好

我問你幾條問題先
1你踩左車幾耐,有無接觸過RB?
2你諗住平時點踩?
3你高度如何?

Contend 我覺得唔湯唔水

一邊有SCR,另一邊有舒服既DEFY
點解唔揀大家一開始既SCR 先?
DEFY 係屬於RELAX FIT 點既長途車
CONTEND 就前DEFY 後TCR...心諗,比較怪,同埋上Giant 個官網個geometry 一向都寫到唔清唔楚
你揀定路線好d

contend以入門級應該算唔差但應該同defy係兩個唔同級數
梗係等defy啦

踩左3-4年到，因為踩開mtb想轉返rb試下，平時都係一星期2-3次出車到，都係on road咁踩，大概177高

你講個geometry 個點我都有諗過，defy 3如果唔係無貨一定狗衝

如果你部MTB 仲係度,我建議你買S碼既SCR

Scr 係咪同defy 3一樣停左產要搵舊款？

我見小草仲有,點知而家仲要停埋產

其實我心諗,如果係咁,好似我當初咁,無論如何都要上TCR,否則就defy , 退而其次
contend唔係唔得,不過我心入面太多scr sor

我見官網有2018 年scr

屌屌屌點解我咁戇鳩

Defy 相逢恨晚

因為你有mtb ,所以defy 個position 我覺得同defy 有點重疊,你有mtb 黎得踩rb 緊係要搵d進取少少啦
另外有個專做水貨既係fb 但你要whatsapp 佢問價錢,呢度好似有巴打都有做生意,可以留意下

新手雞腳留名

留名

講呢種合成獸車架我諗起Ridley Fenix
前Noah後Helium
大家點睇?
呢期我留意緊Ridley車架,想轉玩Noah

我老婆果部係alloy fenix
ridley車真係唔錯

我就係因為住港島冇單車徑先遲遲未敢落坑
利申：單車經驗只有jojo程度

我有fd踩noah sl 個架真係超硬
求神保佑例三 希望跟到

儲錢先
將依家部耐力車換成戰鬥機

踩緊rs 已經覺得好硬

新手留名

各位戴緊咩頭盔?
想買隻$1000內 戴咗個頭唔會成隻菇咁嘅
有無推介

giro air attack 同 giro ionos
當我知道原來lance Armstrong都係戴ionos嘅時候真係想一嘢掟爆佢

聽日講contend sl 1 disc 就係鋁架版既defy
(題外 環島應唔應該買tcr)

聽人

環島又只係10日左右,咩車都得啦,最緊要睇清楚帶乜野去之嗎,太多野就一定上貨架

無啦,而家越爆越多,lance 又算乜

踩RB 不會想係單車徑踩的，巴打快手買架入門車努力踩一年之後才諗升級

夜晚好多單車友踩西環<->柴灣

我個ionos 13年造
而家成日諗藉口比自己(例如四年instead of五年要換)
呢排係咁睇頭盔
其實MET D 頭盔嘅性價比都好高下

MET 好似唔錯 不過出咗亞洲頭型
Btw 訂咗poc坑渠型頭盔

喂，推反舊po先啦

收到收到

met唔岩頭型sosad，好抵屌

met 的確係好正,同埋頭盔正常3年左右要換一個喎,好似話d 發泡膠過期嗎

好似係

to supersixevo

reynolds藍膠用其他軨都ok？

踩車既動力

反而MET好啱我頭型
試過幾似chur落美國買specialized,錢以備但試極都唔啱
好想買evade

先幾日giro開倉，有個giro areohead 減到$300cad
又係啱頭影

用緊met
我果個好似用左5年了

乜唔係五年咪？

一搖車

depends on邊條拎
我記得我對垃圾拎個說明書話Reynolds藍膠係得

快d搖

啱啱check 咗giro個website
果然係三年
而家大條道理換走個ionos

睇完仲邊有力出車

reynolds膠好鬼貴，但係貴版好好收

幾錢？black prince都唔平

之前有人send過條片俾我，係個鬼妹係騎行台上面帶住個bra踩車，踩到搖下搖下

好大波，出力踩Roller

香港買普通藍膠$380，貴版$500咁上下

風阻咁大
夾一夾佢好喎

嘩......

giro synthe好定係MET Rivale好？

同胎有得揮 係一對價錢？？

樣同舒適都係giro 贏

Lm

一車份

giro貴一倍有多

Tb black prince 散裝信唔信得過

淘寶買要運費
近旺角嘅不如去歐生度買好過

所以要落美國買giro 2016年款，減到$175usd

歐生係邊個位
賣幾多

好似賣兩百幾三百
同crc差唔多

你google打 單車 歐生
就有result出架喇

都貴一倍

cyxxxgear

下次經過上去望望

2017 加左 mips 就貴到pk
如果筆直唔太夠,or hea 用下就met 啦 又唔係話差到唔得,係個頭盔有壓力點,長途落黎會有地方可能會痛,但我覺得可接受

met 使用中
唔覺有咩問題，幾撚型

2017都好似有冇MIPS版
不過呢排冇乜時間揸落美國買
應該聽日去買MET算

跟住再check埋我深愛嘅giro attack
頂，都係過咗期

giro有mips版，met冇

頭盔貪平用緊bell 入門
有隻giro 唔捨得用
Giro輕好多

過期冇炒過照用

買咗隻Lazer

Felix個geo都唔同d喎
Felix用既碳都同helium noah有出入
felix上管做鑽石型，硬好撚多又厚料
上管做平左去吸震。尾擔就 硬到仆街

noah 同RS 淋過公仔麵，Noah SL 好左 ，Fast太硬太吸血

Helium 平均，SL 太輕唔受力，一搖就知咩料

同坊間講嘅唔同

踩過都買過
坊間點講法
我部felix一攞到車，一轟落去連自己都嚇親
硬撚過bmc SLR

really
乜原來rs都算淋

黑白色果d舊年份都還好，黑紅之後收哂皮

有SL 買SL，RS 真係得個樣

原來係咁
我其實就睇中部Noah SL
Fenix 平好多性能仲好過noah?

helium sl淋？
仲對呢個上山架有興趣

用低階鋁架未體驗過咩為之硬

同Rca一樣，太輕。
人過160磅唔好諗
我輕身，可以接受。
上山坐踩好輕鬆，搖車要有節奏咁長時間慢慢搖，一下炸落去架車會扭

價錢從來唔代表一定好踩
同埋RS 其實好撚平
Fenix衰重，平價所以用d料平左，要用多d先夠硬
但做得厚，同係管型方面做得好，反而更加肯去。
車重方面唔好預好出色，分分鐘同鋁架差不多重。

我嗰fd 架 noah sl 6800件 9100大餅 3t鋁頸 碳把 鋁軌seat位 加對2016 開口404 估下幾重

17磅？

no 再重d

18.5啦
開口404連呔都4磅幾

開估 係19磅 8.6kg
重到 不過我個fd話平路真係好去 超硬

求spec點砌到咁撚重

我部碳reacto+6800+開口60刀都係8.25kg

仲要ti saddle，鋁cockpit(500g)

我過110磅應該feel唔到

8.25kg都重
我踩緊9.5kg 仲要淋

我115磅應該都ok

因為部noah sl淨架真係好撚重

全鋁Caad10 58cm 5700件 rs10
8.6kg

豪腳

我冇話重喎，而係我原廠車8.2kg，upgrade完變8.25kg

係,我個 evade 曬到色都變埋,而家專門拍片用

屌 同我一樣 不過我搭r0 仲重少少

超輕 我果架坦克黎

venge都坦克

點解你地可以仲記得
但venge真係好重

用緊垃圾groupset 垃圾wheelset. 我fd d鋁架車仲輕過我

我部CX黎......成10KG 咁滯

朋友

你地d重量連唔連燈，令令，車袋，水架之類先？
我架鋁架BMC 連埋所有野都有成9kg，算唔算重？

鋁架就好正常,但我部CX 係碳架連所有野10KG

HI

唔連燈，車袋
連令令,水架,反光牌
唔算重

乜都冇加都8.25kg

剛剛上磅， 原來我架鋼架得8.2 kg

買之前磅過我架鋁架ALR01重輕過碳架BMC SLR03
完全唔知你地既7-8kg都唔知點做到

加哂所有野有10.7kg

今日例三又被高手屠 次次喺U turn 甩咗

踩緊4x?

頭兩圈熱身 六圈開波 未被甩基本都係40或以上

熱身都3x

咁撚快

係

之前post過我果部，連bottle cage連garmin mount連pedal連light mount 7.5kg

其實大把alloy輕過我部碳，見過有caad12 under 7kg

caad12 碳三寶 etap zipp202tu 應該唔難

睇嚟我可以放棄踩車了

我先得25

我呢d垃圾 甩咗自己踩 冇比班高手刷算感恩

我部已換碳三寶都咁重，錢真係萬能

正有此意

係果度踩40好似係基本黎
另外d 車尾燈閃到頭都暈

冇錯巴打 但琴日d人未算最勁先惨

U turn個位成日甩
一過完灣個個起勢咁爆

之前有frd玩20創
心諗唔悶嘅咩

食風40咪其實用緊3x力

初哥表示唔敢去例三

好似av38係例牌

單飛可以去到3x
跟隊應該可以快好多?

廢腳表未單飛vs同fd操可以差5-7km

有車群keep速好keep好多

冇計 主車群速度40係基本

30係我落斜先做到

除咗創新例三
其實仲有青公例三，翔東例四都好好玩
利申:玩青公例3多

av38，即係中間通常係45-50

落斜我唔敢過40
札山道落

札山道落我都唔敢過40...
應該,冇時間分心睇錶

真係操下先再諗

scr上到avg 40,你就係無敵啦

我諗已經係極限黎

想買架26"大摺踩，主要係用黎返工代步同埋假期走踩下咁，大家點睇？
相同價錢/更平既有冇其他選擇？

好耐之前試過落斜大炒 對落斜有陰影 要成七分幾先落到

trainer踩得慢過喺街踩係咪正常

正常,睇心跳練得啦
BTW TRAINER 已賣

無錢但想玩Zwift

窮人冇得玩

有冇搵風扇喪吹住你自己？心跳可以差幾遠

落咗幾個月雨，終於可以踩單車返工
今朝九點有會開，晨咁早就出車，原來繁忙時間都真係幾多野睇
又壞車，又撞車，又塞車

諗住行細路冇咁多車，點知。。。。焗住跟咗部commuter一陣

今日我其實試返fasted ride，即係特登唔食早餐踩，目的係想train個body用多d fat。15年試過，舊年太懶。今年想試返。
因為冇食早餐，而家好X肚餓。出去買返個Starbucks先

正

冇，唔著衫有啲涷
冇攞心跳帶出嚟用，下次帶番

我之前般新屋，未有風扇
外面-5度，諗住開住騎樓門踩trainer會OK
但都係唔掂，心跳長期red zone
都係要風扇cool down 個body心跳先會低返

呢幾日都落雨冇得踩

不過今日都幾痴線， 好大風(睇返weather network話有25km/h,我覺得唔只)，吹到部車都郁 平時踩緊70km h落山d cross wind先至會吹郁部車，今日一過30km h個前轆就係咁遙，尤其過橋果陣

btw, 最新流出

幾時有價有貨呀

我而家掛單車個位，每朝岩岩日出時，都會比太陽曬一個鐘，怕唔怕?

見到set 新野就想買新車

6800係13年4月尾公佈
睇黎r8000都應該快架嘞

我盡量唔比我果部曬

痴Q線放工d人真係踩得特別快
係燈位停定，跟住條好q lean嘅西人起步
平路喪踩40km h都勉強跟到
個segment都破晒自己紀錄
頂，一上斜，車尾燈都見唔到

過咗冇幾耐，又俾另一架TCR過

著返工衫平底鞋踩？

我都想可以踩車返工，公司係旺角試過一兩次係荔景開始踩都覺得好危險

之前去沖澠踩風速過30km，第一次感受到側風抽扯力都幾嚇人

我呢邊多山，d人就算commuter都full gear
果兩個過咗我嘅就更加唔使講，TCR條友仲要係自己車隊件衫，不過佢孭住個大背囊，所以幾肯定係放工
down town果邊應該有人會返工衫平底鞋踩
我係Seattle同Portland都見到唔少人咁返工

尤其係open field，真係好痴線

c夾好樣衰
其他分別不大

屌。好似隻夾好似6700

跟返9100嘛

唔食野要踩幾耐，幾高強度先得

ULTIMATE CF SLX 8.0

AEROAD CF SLX DISC 8.0

應該點選擇

唔係比賽
平時都係操下車踩下開心下

有無必要買AEROAD

有無巴打可以詳盡分析下

利申：踩左RB4-5年 普通腳

鬼佬又真係快既

canyon幾時會出2018款 定係依加已經係2018款

我推薦ultimate 因為個gemoetry冇aroad咁激
踩得舒服
點解巴打係aroad揀disc

應該係 AEROAD CF SLX 8.0先啱

ultimate

有撚排啦
岩岩先出2017 model

ULTIMATE

Between 踩4-5年問Canyon CF SLX 8.0普通腳嘅證人好似唔多可信

Fasted Ride 好似唔洗高強度
唔chur 咁踩半個零一個鐘聽講可以練耐力同減肥

Aeroad一票

要空肚幾耐？
踩完要隔幾耐先食得野？
唔踩車改做on99行路得唔得？

Aeroad 靚好多 唔要刀 加隻r0 即刻上山下海

朝早未食早餐出去踩

朝早未食早餐出去踩=X
朝早未食早餐就要返工=O

16km total moving time 42min， elevation gain 210m
老老柒柒其實唔係慢好多，頭幾k係好似冇乜力咁不過好快就唔記得
fasted ride一定要係早上做，因為7 、 8粒鐘冇野落肚係重點
出車前可以飲野但一定要冇糖(例如黑啡。冇咖啡你殺咗我都得)
踩完一定要食返個營養早餐

又有人燒碳刀,真係陰公

燒尾軨

假hub
呢度有冇巴打會自己換hub

light weight 唔係就算燒左都可以寄返去整架咩?

16 km 42分中. 你hea踩定太多起落斜?

認真問 新手來回孖橋&大王爺廟, keep幾多時間先合理

我重以為隻Lw 淆左

計埋整好似幾抵玩

假日的話冇穿冇爛已經好合理

買黎影相用

各位師兄 Solar2000買唔買得過？
P.s.新手

踩單車對你來講係？ 有咩願景？

好多次假日踩大圍大埔同人嘈交仲差試過俾飛仔圍

想入坑 買架平嘅試下 同埋平時用黎代步

入坑係想投入單車運動的話，買乜野車都好快會upgrade 。
代步就乜單車都一樣
山車我都識，不過十幾年前我買單車時就設定一個距離俾自己， 盡力踩夠數才考慮換車。 要自己踩得多先會知道有咩要求，人地點講乜野係好無感受到係唔會明白

你又啱

如果係咁就上fb 二手區揾架二手小輪玩下，可以試下唔同車，然後中毒落坑上RB，二手入二手出分分鐘有賺，我就是成功例子

俾人圍咁堅

今朝有無人踩青公
差唔多全部人都過我頭

大佬又停燈又跟車又210m elevation又冇食早餐你仲想點

比較有參考價值應該要係鹿頸,睇下做唔做到av30一圈

我夠哂慢,所以唔怕share

做唔到

最快個次都要成35mins

210m,幾多%

想問下比人撞爛 應該點做 報驚？

主要兩條斜路，其中一條max 11%

踩多d 6轉

冇計過圈速
唔知幾快

各位有無咩saddle推介下？最好平平地啦

前叉條通太長，去單車鋪cut要幾錢？

上strava 睇 segment 嗎,有踩過就一定有紀錄

上淘寶買cut通個舊野cut

落斜坐埋上管加速

坐完上上管係快左好多，不過條時間線會+7日

個人廢+輕 坐完慣性都係等於0

話說咩係時間線
唔明

即係坐上上管炒車死
行車速度快左，但回家時間慢左，遲七日反去

炒車死,頭7果日回魂回家呀

哦屌
原來係咁

講到踩單車同死神擦過經驗 應該係大帽山
個時從波牌落荃灣 落到中間d彎位好急 個時唔識死落到64km/h 個彎位好急 我成個人壓哂 個彎仲keep住有 最後我越咗線成5秒
好彩對面線冇車 如果我真係 係咁先

前排入赤柱同你一樣 落深灣條大斜入灣入到越哂線 又係好彩冇車

所以除非嗰條路踩到熟哂 先敢沖 命得一條 有時真係唔好貪快

係新娘潭練下先

石澳的確好兇險,如果無經驗落斜突然一個S灣真係會衝出去,未講落雨有水果時仲要煞兩野先開始煞到車

有冇巴打明日吐公hea轆？

又挑人機

咁樣?

拿 講咗成班高手係度 請受小弟一拜

我去𥄫女
挑機鬥車？不了

未見過貴車隊,真係要同你學野

哈哈 咪又係幾條友一齊踩車咩隊喎
可能我地一齊踩過呢
不過我又唔想喺度自爆喎
我地成日會喺青公出沒
隊衫係藍色袖 白色衫

睇strava起底話咁易

見到就打個招呼

我晨早就比人知哂我係邊個,所以無乜所謂,係呢度大家都好保護自己

今時今日起底太容易丫嘛

我都keep住自爆
不過好似太毒冇人識

剪返個短髮咪冇人認得囉

唔剪

個陣facebook見到有個ossa車衫

一睇部車

一早自爆 不過冇人相認

真名上連登

係唔係冇人出車

等陣出

早兩晚踩咗上柏架山波波
真係每腳都想放棄
難度大約係大帽山波波幾多成？

今日好好天 隊左轉油麻地入元朗

車已出

見到你班仆街係咁出車好撚提子

係孖橋長椅上面

我係大圍喎

cable大約幾多km要換一次,同埋幾耐要加D油潤滑返佢?
check 鏈距個把尺, 你地都有自備一把?

啱啱路過

去左大學搭車去上水搵frd

最尾嚟左哩到

烏溪沙？

我都返左上水

大家今日咁齊心出車嘅

有個fd放車比我個價好吸引
Rival件全套
Racing5
碳纖seat 通
Specialized架
三千五大洋 好大引誘力
之前有踩過小輪 但又踩得唔多同成日獨丁一個踩 路線大多踩尼踩去都係上水到孖橋附近 又無乜癮
但面對依個價又心郁郁

抵 買牌子都制喇

鳩影完就走

今日青公都幾好天

想問下摺車有冇得鎖緊d個把同前轆
控個把會左右好搖

有冇師兄踩過白石個室外鑊場 有嘅教下小弟點去

頭先睇埋車 套rival好新淨 望落都八九成新 車架佢話係碳纖（我唔太識車架野） 望完更加吸引

你懂不懂規矩

圖定老母？

假日吐公真心正
冇踩兩星期真係退步左

實物睇係車架（有少少黃）同seat有啲殘

終於比我踩到去珠海

austsports

OK 啦 好似好細架

矮撚唔洗太大

經典

上水撚?

Yup

唔明

經典=舊

值得買 車架都有三年 有單 係野牛買（鋪名好似係咁）

我無車的話比我即屌

踩去烏溪沙/烏溪沙站落車

落單車徑 向右踩
踩到路口 出馬路轉左
去到白石燒烤場個度就係了

利申住個頭

碳specialized

屌喇屌啦

摺車無鵝頸係咁架啦清

上大車啦

有摺頭柱係咁.....
一係放棄摺,換支長叉

咁樣玩都係第一次

唔該哂

識洗一定咁洗

洗碗

即係你洗還洗...做咩要貼出黎

衝出黎柒囉

痴線

怪獸？不了

跟住唔用磅尺同你上螺絲 留名睇鎖爆

你會上大陸踩車?

佢咁樣洗車係米想倒自己米? 我就唔信洗車果個可以全程拎起個車架無擺低過....

會,上次先踩完南澳,今次想試下踩去珠海,感覺好好,除左比建華尾板果幾師傅扯到我傻之外.....

果然係大神

新手想落坑
想練體能keep下fit
想請問下二手平平地嘅話有咩推介
筆直2000-3000

可以買倒開心版碳架
一係買倒java鋁架

見到D人玩單車捨得揼錢落去玩真係好犀利 個囝囝架訓練車可以落場一戰真係o 左嘴

新手一問，有frd想放2013 Tcr 2 $3000, 算唔算抵？

一買就踩得既，買佢老母啦

想入呢個架巴打點睇

自己岩咪得，唔洗理人點睇
車係比自己踩ga ma

睇下有無巴打有玩開呢個牌子
呢個架我睇都係最頂級但我自己未用過

呢度有幾個巴打踩Noah

noah SL
noah無左ISP fast之後佢就係頂架
有幾個frd踩緊/踩過SL
個個都話好硬好去 平路好踩
不過個架重少少

利申踩緊noah rs 低級野

我勁唔鐘意個前叉,但呢d 頂架買就得啦

最近好似改左款 前叉變返正常

巴打個款好似係2014定13

15黎同17一樣但配色唔同

順手想問下手把最細係咪40 cm

有D標底部c to c 36但上面再窄D
角位大約34

40即係係咪都岩細粒人用😂

睇膊頭闊唔闊

跟車支心胸廣闊44把，闊到可以打牌

擺左樓下三日都無 比人偷哂D燈 同手機座 屌你老母
不得好死

泊街係咁架啦 擺屋企/倉最保險

冇第二日就成架消失咗咪算好囉

我買架二手山車 一千頭 架車又入唔到lift 我拆左個轆擺屋企
前面就放下面 咁樣係咪都好危險?

你唔試下擺個銀包喺樓下

下次唔敢架啦

打棟都入唔到lift？

其實係
一個唔該拆左個鮑魚就瀨野

淆底攞番上屋企 岩岩試左打棟 入到呀 不過好重 隨時跌咁樣

咁一定要打棟架啦
hold住個剎車就唔會跌架啦

唔該哂巴打 想問公路車係咪易入lift好多? 因為山車好似好大架咁

個post個個巴打都踩RB
都冇人提MT嘅

利申:跑街MT撚

唔會差幾多

我踩小輪

巴打踩邊多

你架咩LIFT?正常細極揪起車頭都入到

踩大圍吐公

想問各位巴絲 個架本身係咪咁黃

你呢部好似09年款嚟，好難唔黃…

黃到變左黑金色咁

意外地幾好睇

我都覺黑金色幾好睇

閃電車架係咪有五年保（買果日計）
睇左一堆英文翻譯都太明

無野 搵到份中文版保養書

意指rb都係一年

買左幾錢?

公屋lift

公屋一定入到

btw公屋擺屋企門口咪得

我住個度擺唔到門口 會頂住人地個門口

頭先放工搭車見到 唔知幾錢

終身

終身生/quote]

自己眼殘 頂
麻煩哂

無購買單唔保
張單唔係落閣下個名，唔保
張單無serial number / 錯色 / 錯size 唔保
非 manufacture defects 未必保
運費自付
拆車裝車費用自付

求抵買既單車衫褲鞋介紹

但部車野牛買 我問野牛佢話淨係帶單就得

點解可以黃到咁金

我意思就算野牛買 有埋單都要符合埋上面果啲先得？
麻煩哂唔該

個人幾鍾意decathlon嘅 btwin

新手想問下頭盔邊到買平d？

巴打網上買定實店? 實店去邊度買?

香港得網上店
我第一次接觸decathlon係14年係荷蘭
佢最平果條bib short減到10euro，d料一般但個pad好厚,好正，而家仲著緊
15年去台灣，特登去咗實店一轉，冇乜嘢減但買咗對手套，出奇地舒服同襟用

岩岩上網睇左 幾十蚊條好抵買 不過無size
我踩番工 咩住背囊 著長褲 好辛苦

dhb

dhb 襟著但冇迪卡龍咁厚pad

好似幾貴咁

以前平d，而家越嚟越貴
但係我覺得值得投資嘅。我13年買第一件casteilli
到而家仲著緊

我每次都踩得唔耐 最多7個字 我諗平平地夠用掛

CRC 成日減喎 可以上去睇下 有啲款都幾靚

出面好熱好濕好唔舒服

我係加拿大上CRC睇，dbh減完同castelli差唔多.......($6x cad，d castelli減完都係呢個價)
唔知香港上個價錢會唔會唔同

睇過旺角有間舖rider530賣1700連mount連sensor
諗緊有冇必要用有導航功能
定用啲錢換胎同鏈

巴打 迪卡龍,dbh,castelli 三個點排

530嗰個都唔算係導航，要自己入路線仲要冇地圖街名，唔同garmin嗰隻，所以我覺得冇用

crc都有dhb,平好多

有條aeron speed都ok，係隻料好痴塵

最平都300蚊咁

迪卡農條褲個pad好薄
衫就幾好

arden搞緊7折

迪卡農條褲短踩夠唔夠做?

夠
btw我覺短踩着咩都無乜分別

短踩唔著褲都得啦

castelli>dbh>decathlon btwin

唔掂，磨到好痕
我著Levis commuter 踩RB都要打低褲先掂

有人試過係某寶買單車衫褲？質量如何？

castelli 肥少少都著唔到

我試過係淘某買. 都唔錯

一般 啲料好鬆身
膠邊垃圾
條褲個pad好垃圾

不過一分錢一分貨, 一百蚊一套我着咗成年都無問題

建議條褲買貴啲
對自己個羅柚好啲

貴少少 兩百零蚊套嘅
件衫用折口位就好着
條褲個pad夠厚 都好着

當著幾個月咁囉，反正買10條先等於1條正版

原來 310淨機700加個mont加埋 sensor 要1400 爭嗰3舊水 唔慳喇
btw 有冇人喺 Evans cycle網購過

個pad 係幾塊疊埋一塊,洗果時小心d

我都心郁郁想買

bryton好似冇行機

有係Evans買野，無問題，新會員訂閱佢email 5 送英鎊

1550包晒咁扺！？

小心佢比啲廢sensor比你
問清楚好啲

sensor自己買magene都係一舊水隻

用緊garmin sensor

睇佢有幾銀，有garmin就買garmin，magene跌咗唔肉赤

有冇屯元天既人一齊踏？
唔想毒jj踏
其實邊到都得，志在一班人一齊踏

+1
兩、三年前買過，冇問題

有啊

巴打踏開邊
有冇入咩單車gp會一齊出車

想問大家買左單車後有咩配件要買
諗住上某寶一次過買哂佢
e.g. 前後燈，單車袋

有無人有介紹

衫褲鞋襪頭盔 lock,lock 鞋, 碼錶, 最基本有心跳風鏡防uv, 仲有水壺camelbak

arden 7折有冇link

rides

丁丁

track pump

頭盔網購、tb 定 香港單車店買比較好，如果想平平地，質量唔太差？

網購，香港

in crc we trust

重有反光板
不過新車會跟埋

你地CRC乜柒都買到
我呢到，好多嘢CRC都唔賣比我哋，例如mavic同MET

點解嘅 代理問題？

係
我見英國好多網都有賣specialized
但全部唔ship北美

留個tg一齊踩？屯門人

@Edmondog
真新手，踏得半年左右

Arm Warmers, Leg Warmers,後備胎, 萬用工具, 手套
,洗鏈水, Grease, 洗車水,鏈油,鎖,Chain Wear Indicator
,Mini Pump, 水壺架,Pedals,單車架, 洗單車刷, 單車保護噴霧

睇需要買。

而家係1100米，好凍
落山先

前日比jojo搞到炒

終於轆返落山，淨係落山都要十幾分鐘，條頸有d痛

其實今次踩上去，除咗係要train返之外，最主要原因係想係融雪之前影張有雪場做background嘅單車相 (今年大雪到有雪場，唔係年年會咁)

但我上一次踩山已經係舊年九月嘅事，所以今次預咗踩到嘔

呢個山係strava rank HC，最PK係佢頭3km係最斜。個garmin係咁show 8、9、10% gradient. 其實踩到3km已經有d想放棄

好彩遇到呢個叔叔，佢同我一齊踩咗2km，傾計傾足2km

佢踩venge，佢話佢唔會快我好多，因為佢係12-25
頂你， 12-25都快撚過我
佢話佢暑假去歐洲踩d bike tour，其中幾日要趴5000m 佢話佢要呢幾個月喪練
跟住我話我唔係好掂嘞叫佢去先，我已經190bpm，佢話" I'm only at 130”

終於10k， 但已經開始有老抽跡象。餘下果2km我決定hea踩嘞

又一條友過我，呢條友堅快。BTW，又係一部areo bike(bmc team machine)

終於到頂。終於影到我要影嘅嘢

好靚 有雪景睇

係架，不過如果冇雪，北美d景其實幾食屎
唔似得法國果d景咁靚

屯元天巴打

TG: brianchong369

你哋有冇帶護目鏡㗎?

Sure

我都好想練咁低心跳

有日光嘅時侯戴超
之前副Oakley racing jacket跟埋對clear lens
初初都好有心機夜晚踩果陣換lens
過咗幾次之後嫌麻煩，唔戴眼鏡就咁出去踩算

Tg:bigsausage
新手av20踩緊部垃圾車

難得咁好天 今日岀車 hea踩

有單但有名不過出示唔到證明，唔保
（即係二手）
有單但錯色，錯size，唔保

所以，作為客人自己保障自己，
叫佢mark返哂上去，自己對一次都好合理姐。

你買幾千蚊電話都有imei對，買幾萬車架前叉
打埋落去唔過份吧？
呢啲叫 服 務
無既我洗撚比咁多錢 上網買啦

手套好緊要, 真係越來越多野

新手留名
住港島表示冇單車徑踩唔到車

好想踩單車

今日去左踩石澳山頂,勁多鬼佬勁多單車

今日攞對Super Aero 38都上到波波
好滾動

車隊都見到兩隊 一隊本地後生仔 一隊鬼佬
仲睇住個鬼佬炒咗落架盲女人u-turn tesla到 跟住成隊衝住過黎屌尻個女人 好霸氣

又上報?

冇上啦 輕炒 應該賠錢完事

我哋踩車知d交通守則就嚟熟過d假日司機

落得馬路本來就應該要好熟交通守則。

新手廢腳留名

綠色？

普通canyon ultimate 單車夾係唔係即係第一個smolik?
我叫部車到無標示，幾多Nm

件貨每一parts都標示左
少擔心

巴打踩咩

新手留名 想問下點解個前波點整都有卡卡聲 架單車係自己上網學砌

係咪磨住個前變速

似係limiter 未教啱
係咪刮到前波?

同你講加油嗰個，唔好起底

連登有愛

好多謝你呀巴打
全靠你句加油我先有動力上頂

單車仔好warm

我要等埋兩個fd慢慢上
另一位係fd？

成件事好warm

見到佢對aero38就覺得腳軟

係呀
佢突登換對重啲嘅軨陪我慢慢踩
結果都係放我星

九分人一分車嘅表現

的確係,保護自己
後生果班橙衫?

佢好似仲有部look

其實係怕燒框先換返對原裝軨

695 aerolight Maserati
勿起佢底

已經知邊位嚟，出現咗喺我strava

波波落嚟多人到…brake都對軨好熱

係呀 好似係o字頭? 鬚根兄係其中一位隊員?

今朝起身，對腳好似唔係屬於我咁

我無係果班人入面,我係另一個4人Group 入面

慢踩下排乳酸

日頭上山頂 勁

勁熱,第一次上,焗到想死,不過都唔夠D專業上山佬黎,我KEEP 住18上ONLY 好慢

好危險

我今日上波波keep住8上only

Merida?

想問下住港島既巴打平時會踩咩路徑

上山頂 入石澳 岀魔星嶺

佢好似唔係美記group

BTW ,美記Group 是咪之前分過家? 八掛下

未聽過有美記group

唔緊要,當我無講過

BTW 補充一下先,係有個Group 係merida 發燒油 的, 有興趣
可以上FB 搵Merida Hk Cycling Club ,就有詳情,搵人加你入谷

請問有冇巴絲carry 我上波波

出面落緊狗屎，睇黎今晩返屋企要踩trainer

話說我上牌有開cam影咗你一段，想睇我strava揾你

香港都準備連落幾日，好在有青拿

係咪巴打做cycam？
定係我估錯

香港d雨又真係大到唔係人咁品

師兄點上 柴斜嗰邊入?

柴灣去大潭道再上山頂先返石澳

冇左個電筒架，出唔到夜車

去老鴨買啦好平啫

可以用索帶綁住電筒頂住先

都好
睇下自己有幾柒

喺你度留咗言

睇緊

想問一下巴打鵝頸嘅長度係應該點就身形？ 160 高應該100mm?

今次唔知點解有啲低清咁

頸唔係睇高度

巴打爬我頭之後27kmh上斜
點解要咁辛苦跟我咁耐

剛上lock ，請問大家剛剛開始時用幾多時間習慣？ 同埋有無好方法練習呢？
我仆到唔敢上lock 踩馬路

嗰段平路嚟，可能gps對唔岩

上山頂先就落返黃泥涌峽道入淺水灣再沿海入 我住南區就多數黃竹坑沿海入

已經冇用 可以用架雞車裝lock試下

（不負責任言論）stem長度取決於自己想點型

點解無用lock ？ 轉番用狗咀套？

冇青那，唯有拜神保佑明日好天
明天出車

家人一見lock鞋已經蛾

TG:youaskmeiaskthetree
真究極新手
想學野

鵝頸愈短愈靈敏 相反愈長愈穩定同時都愈型

其實鵝頸長度係取決於你可唔可以伸展個上半身
你覺唔覺舒服
同埋頸愈長 你個人就叭得愈低 要睇下你條腰 即係core頂唔頂到 唔係幾話 條腰好容易攰
我高183 頸而家用緊110 遲d換120 比個參考你

100% 同意

183用緊120mm想換130mm
不過香港長頸冇市場

正常睇你要求Set 好坐果方面先搞車頭堆野
160有可能75mm-90mm 咁上下

新手買左支150 -17
鼓勵下自己要型到盡頭

呢句真
之前跟車嚟果條seatpost有setback，用90 stem都覺得長
而家0 setback seatpost，再加埋張saddle微微向下，100stem都覺得短

我176高
51size車架
用110 -17
扒到啱啱好

矮仔得168
手比較長,用緊100mm

你就好啦我都想上身長d

腳短
想換165比

165好似好少貨

本膠現求180以上bb30脾

將就d用adaptor啦

無電喇巴打

潮流興短脾

wiggins 米9都係用170

有嫁咩？

...165巴表示用緊原車80頸
男人最忍短 待有錢換個90zipp頸
短小精幹夠晒粗

單車新手想問應該點訓練好

睇第1頁

又有仆街賣假野
又有花生

第一下比d力踩
平衡到再lock第二隻腳

停車前重心放甩腳個邊
甩好一邊lock先好停車

我第二日上lock就跟人踩港島
跟住柴斜停左上唔番lock
搞到要落車推車追

而家慣哂真係爽好多
努力

BH嗰單?

諗清楚先 我172.5換咗165 上斜都差幾遠

輕鬆左定辛苦左

同問 以架用緊170

今晚跟例局,求鼓勵/安慰

嗯

加油 巴打

Detail

新手jj
其實有咩例局？
想去學下野

我都係從fb知 有條友賣架BH g6 pro 比人 交收完之後 個賣家到單車鋪check 點Q知係假貨
正版 個後break 係裝喺bb後下方 但條友賣嗰架係裝係後上叉 賣家話要退貨 點撚知條友話賣家都有責任 剩係退咗2000蚊 哇屌 賣假貨咁大條道理都無恥 放個時又唔講明

多謝 d fd 開始大緊我

好似係每個星期四大家係欣澳輕鬆慢慢踩下咁,落雨就無

輕鬆

好似短脾會慳到watts數，TT都開始轉短脾

平路keep速好咗
上斜/Sprint 抽車冇咁好力
個節奏唔同咗要一段時間適應

觀點與角度

其實例局通常幾點開始

唔係短脾唔短脾
係長腳大SIZE鞋佬175-180脾當正常人165-170短脾咁踩

>停車前重心放甩腳個邊
甩好一邊lock先好停車

成日唔記得....
而且有突發事件事好易失平衡

例3有青公&創新
青公9點半 創新9點
例4有翔東 9點
我就多數踩青公例3
琴晚都有踩
可能呢度都有巴打有踩

今日例 4 8點,我跟左1圈收工

我都想試下踩例4
但今晚見地濕 早3晚又連續踩咗
所以都係冇出

好撚耐冇踩車
真係等到熱情都凍，可以賣車

$12店買

驚封塵？

有冇ching踩過JAVA嘅碳架?覺得點?
因為我睇中JAVA新出嘅TT 萬2蚊到
呢個價定係買GIANT嘅TT好?

我都應該要買番個

呢排好少踩

老實講java部TT個樣唔差嘅

但係我會揀Giant部Trinity

掛單車位日頭曬到1個鍾太陽到, 搵野遮一遮!

係呀 我見美國都有車隊用java 同埋d零件話係sram rival好似幾正咁

我第2圈甩左,再復活跟多兩圈屎忽痕無收腳去追結果又爆左
練到野

rival

踩左五年車 依家手上有兩部
Bianchi xr1
Supersix
有三對軨 404 nsw Bora one shamal
其實近排想賣左部supersix 跟shamal 換部F8/tarmac/玩TT 大家點睇

搵日去學下野先，
不過見唔到車尾燈

又-17 又180 crank arm你其實係咪想學Adam Hansen?

d 數字好簡單
上斜30-40平地45-50,落斜60

個setting好奇怪
佢高4cm但係啲數字差勁遠

求問一下，自己踩緊 Merida Reacto 7000E，成日都好驚踩得太盡會裂或者爆，成日就住就住咁踩，踩得唔爽，其實好想知道碳架嘅極限係去到幾多同埋自己可以點樣去check下個架有冇事咁呢？

power output有冇咁勁呀

出現了

條友出名奇怪，不過冇d咁嘅奇人我哋又點會有話題

裝power meter，控制住自己個power output唔好高過1500w
BTW，

我又霖起呢條片

落腳嗰下小心唔好踩凹塊地

上山大力踩同埋加速搖車都唔洗驚？

環法嗰啲咪又係咁

比賽team sky

唔好就咁落博

或者跳 盡量受最少震動

不如搵人搞個trainer可以做埋發電機，環保又慳電

係呀 差唔多啦

呢個係琴晚5圈嘅紀錄 可以參考下

叫好過105小小咁

呢排忙咩？掛住"去咗朋友度打機"?

project exam

同你差唔多
冇exam但project + 感情事，冇踩成個月 等賣車

就快完sem啦應該？ 我仲有一個禮拜就考完

唉 捱埋就有一段日子清靜下

就完 之後可以瘋狂踩

好懷念讀書嘅日子

好快最多做到落斜60

5個人輪車做到

giro 今晚開波，有冇人睇？

琴日去睇件見到呢架全碳纖破風成車

台灣牌子？有無巴打玩過9900就咁買個架都好似好抵屌

德國牌子 台灣制做

屯門人，踩rb
新手
TG: killerlaw

抵唔抵玩9000買黎番工都幾好

FELT 唔係唔好,係SEAT POST 比較煩
因為條死人膠條

唔係USA牌子咩?

係美國牌子

felt出名破風架,AR

係美國牌子
felt好野嚟

frame set 9k?

睇到眼都突埋

以為細圈av39，原來係超細圈

自膠睇錯

新手山車 想問lock,lock 鞋 邊道買 同邊隻好

青龍頭去沙倉轉車站
6km一圈

成車

CRC

啱啱踩唔好買咁貴 費事P花心痛

都有上落斜，唔易

越踩就越迷 想買裝備

Giro有冇人有link? 見youtube好似唔會有

search Eurosport live stream

有無新手巴打住荃灣，今晚半夜出車？

新手上路 打個招呼先

遲啲會踩青海 帶唔帶自己架rb好><

青公果班唔係1/3/5 夜晚都有咩？
Av39唔算好快啦...

係呀
上面個strava就係星期三同佢地踩
例3仲有班慢小小嘅
av39唔算快呀

成架賣

"LOCK " 英文係咩 去到CRC 唔識搵

hi冇乜踩夜車

Lock踏 = paddle

pedal…

唔該. 我架山車二手買番黎1300蚊 買個腳踏都幾百 好似好唔抵咁

鞋碼 = cleat

夜車好舒服，有無性趣今晚一齊出？

你嘅夜晚係幾點先？
今日空氣好差

戰車LIST加名：

for新加入車友

十二

好夜

柒撚左

唔緊要，我都成日柒

出完去食粥，好爽架

今晚睇環意

師兄踩咩車？個表唔見你

細圈返沙倉上停車場果段死好多人

爆完青龍頭一上就gg

新手唔敢入表

平路AVG 45....

我要點練先可以做得到?
avg 34 心跳已經到170....

之前話上華景嗰個？

青海點踩法

點上貨架? 我之前去沖繩用呢隻袋加多個18L 背, 放三套衫褲出門工具等剛剛好

個袋好正

冇錯
嗰段多數keep 36up上去
上到頂應該36左右啦 鬆幾秒就再黎過

我eurobike

應該調轉左,我講緊係另一邊,果D無咁斜但好多人扯上去,好易無氣

即係向轉車站方向嗰邊嗰條?
嗰條短啲 平啲 keep38up
另外嗰邊長嗰條就36up

我無咩理論 踩下lds打底 一個月去一兩次gym練腳 一個月拎下幾次練interval

唔使急 lds慢用低心跳練好有氧底

自己一個練, 唔好食風

以上只係平路練法, 另其實睇你目標係想點, 想練半小時,1個鐘都平均輸出, 同3個鐘平均輸出應該都唔同玩法, 不過兩者都要練lds , 後者更加要

打錯 lsd (long slow distance) , keep心跳6-7成max幾小時以上為主

目標~~
想跟下大家車, 下年玩富士山KOH 有機會就上一次武巔

我年紀唔細喇

有冇人睇緊giro？

無野做睇緊, 當睇風景

練上山你近就搵大帽山練 上山好講腳力腰力 做gym係必須

不嬲唔做gym

dimension data個黑人咩來頭

呢位?

呢幾年環法都好似有出現?

環湖 (?)
西寧出發

好似幾好喎
多謝師兄 😍

我諗緊自己上貨架定去到租山車連貨架咁

自己車永遠最好,但返黎實有野整

有啲驚 轉機轉轉下架車唔知去左邊

RB 上唔到尾架, 你CHECK 左未? 定係想講DROPBAR 旅行車 ?
夾SEAT TUBE 果隻最多支可負重7.5 KG

呢位，見佢有白衫同custom paint車架，好少見黑人

上到...GIANT 有出隻裝係快拆位既貨架,但係前題個SEAT 通要圓形先得,另外AXIOM 都有出好多種唔同既貨架比ROADBIKE 但都要仔細睇清楚先好買

貴的話就有隻叫tailfin既野

好pro 😍😍

望一望 不得了 再諗諗先

其實我覺得AXIOM 果隻最好

呢隻裝到快拆位上面就裝係車架同BRKAE 之間,但唔好放超過10KG 野
你對後軨未必頂得順

我尼緊去四國踩單車都用依隻 搵左勁耐先有啲係裝係快拆而唔係車架

但意大利d風景真係同法國差一截

有緣青公見，宜家出去吹下風

Direct mount 表示

只可以用呢隻

係香港試放8kg左右之後抽2下車
會好似想扯跌你咁

希望出到去冇事

我有FD 用緊,無野喎,不過唔好係碳架囉

BTW 你係破風Seat tube?

岩岩踩完好爽 雖然踩得50km

快d放stave

打錯字,我係話STAVA ,放上黎hkd

hkg

Saddle移前/後問題, GCN條片到講:

drop your plumb line from the bony bit at the back of your kneecap
即係邊個位? 英文差聽唔明

係唔係即係kneecap塊骨最低點, 圖中個紅點位?

估唔到第一站係爆大冷

平路av45有可能嗎？

踩得快果班都無咩點聽佢地有做gym,比較多做dream

1km attack居然會stick
bora冇sagan都可以一日攞兩件jersey

我碳架加破風seat tube

計埋young rider 3件

4件至啱

得TAILFIN 幫到你,用橡筋綁SEATTUBE
369英磅,多謝你

3690HKD 好似係

真係睇到O晒嘴
後邊班友好似食咗屎咁

hea咗好耐都唔見普洱茶巴打

孭背囊算把啦
BTW tailfin真係幾型

呢次真係有圖有真相喎

估唔到12點幾都仲幾多人踩

最尾幾km 大集團停左一陣
知唔知咩事

窮j表示無玩呢d系統

唔洗買個錶先玩到嫁
只要你有部smart phone
down strava個app就玩到
update慢就慢小小 不過好在唔洗錶都得
至少可以紀錄低今日踩咗幾多公里 嗰段有幾快
又可以同其他人交流下 知己知彼

我10kmh 既秘密米全世界都知

公路車假日車手 留個靚名

要錢

Premium試用黎
standard係免費架

gps detect唔到 so9sad

你部咩機

屌你老母出去操左陣，鼻都爛。一過35kmh對氧氣需求大增，即死

Caleb Ewan 第二

做乜咁燥

幾肯定Scott已經準備好粉紅色戰車比Caleb ewan
睇嚟今年都唔洗用

全香港空氣污染指數全撚部爆標
勁辛苦

算係咁啦香港 北京有個乜乜指數去到500(max)

北京一年都唔知幾多日爆標

哦，明白
咁真係幾辛苦

敢問下咁多位
以$4000左右想買Roadbike
Java Siluro 2017版 如何？
追左post都好似唔多見有人提過

買車目的：
新手平時租開車踩
想買部操下研究下 但筆直得$4000 (我知好少 )

慢性自殺，今日冇乜事唔出車

穩陣買Gaint ，換車都有人接

Set 個目標俾自己踩到5000km先諗換車，
到時你會知道自己需要，換車有方向好多

strava可唔可以trace到total用呢架車踩左幾多？

應該可以，我用附費版可以設定幾架車

岩岩出完, 踩左一粒鐘已經想死
呼吸唔到
真係唔好出去橾車

屌你一早講左仲去

換左對軨諗住出去試下ma

我諗都唔會咁快換 當然會set個target俾自己
5000km都唔錯
但我見Giant Contend 個幾貴？好似5千幾
而個形又好似無Java Siluro 咁靚..
係網度好少見到Java既review
想睇下咁多位有無心得

有冇巴打聽過Monachy軨？

我琴晚飲死左，依家返緊荃灣，一陣出？

唔出了

咁算啦，有緣再會

聽日踩鹿頸

部rider310 hand左機...

用咗咁耐都冇事

咁抵係咪火炭代理？？ 之前踩開F85 、F5 但賣哂
而家又想買返架黎操下

係火炭last 架

荃灣友? 平時踩開邊?

係，無定，四圍去

荃灣區出車？

有無爸打踩開tt? 想試下入坑

冇咁上下速度踩TT

今晚？

睇情況，宜家抹車

Here

Line ?無tg

冇line得tg
另一位巴打係咪出

岩岩裝左tg hoplay2012

venge巴打係咪出車

今日大帽山 去荃灣又熱又焗
想死

快D買踩住先啦

慘得過單車仔爆濕疹 唔知要停幾耐運動了

哇!而家點,食中藥? 千萬唔好用類固醇

唔用唔得 r到真菌感染 入到真皮 就算好返我諗都要一年半載先做得長時間運動
喺道鳩噏下算了

:u've been told I've got pretty much zero chance today

我都有，不過仲叫做得運動

做運動應該抵抗力OK喎, 太攰?

有無荃灣人今晚出車？

香港d天氣/空氣/壓力太犀利啦，好難避免濕疹

我都有，排下汗會比較好

我試過壓力太勁發濕疹,都已經大概7年,小心身體

頭先踩咗大約20k, 以為自己哮喘
下次空氣差都係喺屋企拉下筋算

眼見仲有好多傻撚跑街，個肺

今日去睇波都唔係好頂到

岩岩見到有個人佢一個人踩兩部車都快過哂我同班fd

佢推住條女個背隻踩都咁快

傻撚跑街

裝咗過濾器

踩車用既太陽眼鏡各位巴打有無好介紹？

一定係o 記
不過窮撚帶720

ewan巴

踩緊咩

初初踩貪平買咗副加拿大土炮Ryder，真係唔係好掂
過咗幾個月去O記outlet，執到副超平嘅racing jacket
無論係fitting同副鏡都差好遠
今個聖誕係wiggle買咗副jaw breaker prizm
prizm鏡真係清好多
唯一唔鐘意oakley鏡嘅一樣嘢係色差都幾大

日頭踩有一副偏光超，夜晚踩帶副槍鏡
只用O仔

多謝各位關心 好想快啲有得瘋狂俾大家放星

快D好返 去吐公𥄫女

屌，一定係有女buff，所以勁D
而你地冇女，nerf 左

之前戴720 都幾清 但望後面會有盲點
之後換左adidas 好好多 但d配件幾貴，一個近視膠框都$450

而家上咗另一個雪山

屌好撚正

怕唔怕太涷令到D野易爛？

唔會啦，d人冬天零下玩cyclecross都係咁
同埋其實而家上面都唔係好凍，上到頂都有六、七度

老老柒柒其實我係出咗少少貓
好多人都係屋企直接踩到嚟山腳，我就揸車嚟

group ride真係快好多。。。舊年同600+條友一齊踩呢段，7%可以去到14、15km h，今日12已經腳軟

第三km有個瞭望台，睇下風景先

終於到頂

仲好多雪

踩呢個山有個好處係，因為呢個山相對容易，好多amature都係踩呢個山，所以比高手過嘅機會比較少
今日最撚開心嘅係，全程冇比人過

屌好撚正

好想踩去睇雪景

雪山踩車

終於剪好條片

頭果段(你地個個都靠晒咗踩，係類似freeway果段)
見到都標尿
我都係留返係加拿大踩

d渠易入銀

大陸踩車好玩命

果d 渠直頭係成個地下凹哂落仲,仲痴線

唔係啦,睇習慣,仲要大油先得

睇得出

你衝到5x km/h

用緊7075鋁會唔會因為想三寶齊set同廠而用6000 or 2014鋁?

順風,加食風尾,我唔快

順風,加食風尾

大家落大斜係咪多數都係揸住drop落 我仲係唔係好敢 全程都係揸住hood落

單車路線詢問 上網搵到既資料有啲都幾年前 睇下依家有無啲較新版本 想上水踩去tko跟google map plan路線
上水>粉嶺大埔單車徑入沙田>馬鞍山>西沙路>大網仔路>西貢公路>新西貢公路>西貢公路>清水灣道（中學同科大果頭過）>坑口道>昭信路>寶邑路
想問下有無咩要注意同改善地方 路線希望安全為主 出車會係深夜出 少啲車

最好揸彎位，可以壓住車頭以免震開

drop落斜安全d因為brake modulation好d同埋可以“禁”大力d

等睇人貼Chris froome 同nibali （連登標準）落山教學影片

要加張seat係上管

淆底唔敢坐toptube

rm咁樣落斜最安心

人哋比賽封哂路點同 坐上管真係唔係好建議咁做
坐上管 難操控 唔好為快小小 攪到遲七日番屋企

岩岩係鹿頸BB 食完野肚痛,返左屋企肚屙

83km/h...

可能第一次岀車嗰陣諗住試下揸住嗰drop sprint點知失左控炒左 之後就有陰影唔敢再落去drop到
btw鬚根啲tan line好性感

隻色好靚

ewan今晚加油 琴晚有冇抌心口？

年頭去日本踩單車遊琵琶湖

一個人望住靚風景踩車係一種享受

我反而係有一次hood落抄撚左
搞到以後淨係咁drop落
起碼操控性大啲安心啲

可能唔止七日

渣drop sprint 上身都要出力 胸同二頭 向內 後背向後咁扯個車頭向自己感覺

用開shimano隻黃色鞋碼爛左 係邊度買好

借聲點樣仲可以遲過七日

唔使返屋企

其實新手Sprint 一定唔穩定,部車個擺向未捉到,仲有上身唔夠力或者叫用錯力,好易炒,我都試過sprint 咁斷鎖骨

隻色有d 似noble cycling team

n年前跟個肥肥地既(好似競車隊 玩開比賽)踩青公團, 最後出荃灣方向 終點體育館條斜佢sprint 到70左右 其實sprint幾危險 基本上都用晒全身力 信晒架車 同波段都幾乎較到最大同最高轉數 而家老 都係求平均輸出 強身健體算

如果4,5年前有踩新年初一大冷應該知我講邊個, 佢小腿同大腿好粗壯(我唔知係咪叫肥), 不過我識佢佢唔識我

太多高手,唔知邊個,不過海安路果條路夠哂斜sprint 70 我好過無踩過唔清楚得唔得

嗰條我sprint應該得5x
瘦底power output太低

好明顯你係主修山路

落鈄追餅定真係衝刺先
頭轆斜1-3度已經有阻力
搖住落斜好危險

真係搖晒落 我俾佢甩左 幾個車位左右 印象中 50米內

我果時都上到65左右 無記錯

係 其實幾玩命

比賽咩
安全駕駛啦

青公團係咁癲 基本上呢就 唔停車既 果d港隊新年初一都係咁 你明啦 不過都5,6年前 我無踩幾年 而家唔知咩生態

山路撚多啲出黎交流
放下我星

未跟過

屌好撚開心，岩岩上波牌快過之前pr 7mins，以為爆完肺一路都快唔番，諗住keep到35mins已經好好

爆完肺都仲快過以前
恭喜巴打

空氣唔好，起步已經索晒氣又腳酸，拖住對刀想死咁濟

但係破pr乜都值

上埋頭10仲好玩

知咩 size 咪 crc

咁就好大段距離，要快多10mins

點解可以差咁遠，不過仲係慢過好多人

鞋碼要size?

-20 mins

我都唔知點解可以慢成咁

山路既野,我平路既行開少少先

我見你直頭冇踩過
你r300都輕鬆完成點會唔得

咁撚多仆街爆車架>山姆>當9成新再賣

詳細 希望

山姆整係OK既,但返噴油果度唔係好得
要佢得閒先整得靚

冇詳細

我踩咁耐車未上過....波波同.....飛鵝山

我完成唔到大佛
唯有踩住呢啲山練下先

聽聞大佛無咁難, 我真係未上過波波同飛鵝山,但D FD 全部上過哂

大佛波波飛鵝山我都踩過
飛鵝山最易
波波基灣入未試過,林錦入難過飛鵝山但唔死得人
大佛上伯公坳最難搞,其他都係長度問題

傻景都踩唔掂,廢事再推車上

琴晚陪朋友踩穗禾x 3 ，第一轉已經爆突係山頂回唔到氣…

呢度咁多山神

踩山感覺安全點，慢踩都練到

平路快唔到先係重點…

而家我都轉練鹿頸,因為上斜太廢

初初踩RB，踩上山嘅目的係想要衝落山嘅感覺
點知而家愛上咗踩山(雖然我踩得好慢)
反而冇咗想要衝落山嘅感覺

諗左好耐, 買1定2號頭盔好?

今日遲上波波，落山冇乜人衝得好爽

1
黑色襟用

我都係， 以前落山追餅過60 覺得好刺激， 現在不了
上山又有風景睇

初初踩RB，踩上山嘅目的係想要衝落山嘅感覺
點知而家愛上咗踩山(雖然我踩得好慢)
反而冇咗想要衝落山嘅感覺[/quote]
今日遲上波波，落山冇乜人衝得好爽[/quote]

你地香港d山應該幾多灣，落山好好玩
我呢度d山，冇乜灣之餘d hairpin大到40、50km h轉冇問題
好想玩technical decent

買matte black，型好多

唔係現任冠軍著彩虹衫會比人笑
雖然好靚但唔敢買

佢問helmet之嘛
如果佢問Jersey我一定講

唔記得答添

1號 黑色is a must

1.
之前crc $8xx諗住瞓醒落order，點知第二朝斷碼

今日遲上波波，落山冇乜人衝得好爽[/quote]

你地香港d山應該幾多灣，落山好好玩
我呢度d山，冇乜灣之餘d hairpin大到40、50km h轉冇問題
好想玩technical decent[/quote]
波波落閘口嗰段30km/h都會飛落山，段路爛,窄又多人

呢到個個踩RB，係咪無人踩小輪

上次係青公吊班RB尾去到Sprint session就跟唔到 已經差唔多去到50

入頭10要18分幾 非一般人做到

小輪去到50都勁啦
我rb單飛都衝唔到上50

揸車上塞下塞下都係快少少
唔知點樣av20上牌

我單飛都係55左右

鹿頸平路黎
好似係

單飛30

單飛25

喂呀
又扮廢

已經去到無氧狀態，keep唔到耐

青公單飛keep 27 好耐未試過成班一齊踩，受唔受小輪玩

真心廢
好耐冇踩車鳥

石崗上頂做18分幾 要踩av15
成段冇接近5w/kg都入唔到頭十

我估算得av 163w

唉，又無我。今日又仆街，上緊山冇力點可以安全咁甩look又企到係到，今日上山一半冇力一甩look停個下又失平衡仆街 。

舊年暑假strava est我上尋日個雪山有175w
尋日得160w

我同普洱茶巴打都係荃灣區可以約，不過我青公好慢

個個上lock都仆過

所以都係唔好買power meter
用gps開心錶最好

自問上斜唔算太慢，全部pr都未試過過200w

今日遲上波波，落山冇乜人衝得好爽[/quote]

你地香港d山應該幾多灣，落山好好玩
我呢度d山，冇乜灣之餘d hairpin大到40、50km h轉冇問題
好想玩technical decent[/quote]
波波你想玩命落山可以幾好玩 多彎

單飛 25都無

你地香港d山應該幾多灣，落山好好玩
我呢度d山，冇乜灣之餘d hairpin大到40、50km h轉冇問題
好想玩technical decent[/quote]
波波你想玩命落山可以幾好玩 多彎[/quote]
一炒就唔止遲七日番屋企

波波你想玩命落山可以幾好玩 多彎[/quote]
一炒就唔止遲七日番屋企[/quote]

你咁嘅重量，160w都踩贏大把人啦

火炭果邊?

有無新手團

輕但係冇肌肉

同你一樣，無個pr 過200w
我最接近都係得196w踩澳景
點先踩到六分半鐘

利申：瘦撚

澳景兩次都係踩冷經過，抽住筋上pr得7.40
唔係住嗰邊好難刷數據

新手就有

戰車LIST：

戰車LIST加名：

加名呀各位，認車唔認人

個個都avg 30 up 有無啲貼地啲嘅可以一齊踩下

今日晏晝踩車遇到個P牌van仔
佢左轉轉咗入對面線
揸正係我面前發現柒咗停低
可惜冇車cam
如果唔係可以post上小心駕駛

我
我avg 8

打算重出江湖

而家8k入唔入到純鋁車+tiagra件? 打算入giant

而家係咪多左rb用碟剎?

c夾仍然都係主流

真係新手啦
lock都未上

點做到10分鐘內上到澳景頂

avg 8 但avg gradient 12%?

tiagra就買返c夾啦
碟刹最好油碟

請問咁多位 我打算三千蚊到買架mtb玩下 有冇好介紹?

麻煩晒咁多位

利申 真係新手 由零開始果隻

平唔都唔會再仆，係怕上太高既上冇力停唔到就仆，今次就真係冇力一失平衡搞到個fd都仆埋

啱啱睇翻strava
鹿頸個pr
開心版watt數208w
啱啱好過200
Ps我60kg

踩開700c小輪

咩野係單飛

勁

屌你正啊喂，好踩？

808
仲輕過我對60刀

二手Merida

ridley 得唔得？ 雲鵬散緊貨

先多謝巴打嘅回覆

其實我冇打算玩到咁好高階住 係想做下運動 加上我出入屋企要經過大斜路同爛路所以以mtb做目標

同埋我唔太鍾意二手
請問有冇其他選擇?我google過見啲人giant (唔記得係咪咁串 sorry)都ok

giant scr 2

Trinx / solar

Ridley邊部

ridley fenix 鋁車+ 105 件
上個月朋友出車8000 蚊左右

我老婆都係踩fenix alloy, a20 行4600件
個架同105版一樣，我覺得都好硬，power transfer好好
係重咗d 不過我諗105會輕d

都okay抵 一手黎講

輕得幾多

轉波5800爽啲就真嘅 同6800差唔多

依款好似唔多似係mtb 定係我唔識野
btw thx巴打

sor ...返工偷上網睇唔到係MTB ..
一手要平可以諗美記BIG SEVEN 100

放緊架車 有我師兄啱？

最X重係個crank
啱啱幫部fenix換咗對1490gram嘅拎，一上磅exact7ly 9kg
即刻上網睇下，頂，原來個FSA omega crank成9xx gram

我同朋友仔講叫佢唔好諗改輕架車，
成架車偷盡都係輕2kg 不如佢自己減重好過， 朋友仔有100kg..

麻煩晒

FSA餅

sora都無佢咁重 都係八百幾g

咁又咁講，輕嘅拎加速又真係快d嘅
不過你位朋友仔又真係.....

anyways，fenix alloy真係買得過
我有另一部入門trek，個架軟到部車真係踩極都唔係好去咁

係啦唉，但呢部野一年都踩唔到200km
換crank又好似有d嘥

sor梳出盡奶力

同感，同埋我都係覺得入門碳車買唔過，不如買架好少少的鋁車踩兩三年
一個星期踩得一兩次邊有可能踩軟個架

就嚟爆post

召喚根爺

巴打我呢排換緊rb,本身架giant atx 27.5 唔岩碼要放，你睇下岩唔岩玩

第7個

thank you鬚根巴打

1000